2017年12月
===========================

.. _day171220

2017年12月20日（水）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 休暇を取って研究．実験プログラムを作るために，GeoDataFrameを触る．

.. _day171219

2017年12月19日（火）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 第162回 HPC研究会@熊本 参加 2日目

.. _day171218

2017年12月18日（月）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 第162回 HPC研究会@熊本 参加 1日目
- 桂花ラーメン本店．客は私一人．
- おやつに入ったモスバーガーは，私以外全員女性だった．10人くらい．バス停でバスを待っている時も，圧倒的に女性比率が高い．

.. _day171215

2017年12月15日（金）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 国交省の建設関連のプロジェクトの産官学コンソーシアム@立命館大学いばらきキャンパスに参加．指摘をたくさんいただく．
- 肉のレストランの店員さんがみなさんサンタコスプレ．
- 立命館大学のいばらきキャンパスが敷地の余裕も施設も凄すぎて圧倒される．彼我の違いをまざまざと見せつけられた．強い．

.. _day171213

2017年12月13日（水）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- GTC Japan2017 2日目．すごく混んでいる．セッションは大量の立ち見．
- ビッグデータ・AIの浸透後，またはそれらの合わせ技としての数理最適化の有用性，というか，期待の高さを認識した． 
- NVIDIA CEOがkeynoteやっているヒルトンお台場前のスペースに体育座りさせられて，スーツの中年男性の長話しを聞かされている修学旅行生がせつない．


.. _day171207

2017年12月7日（木）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 1限 線形代数演習B（１年生）ー半正定値行列．
- 2限　オペレーションズ・リサーチB（2，3年生） -変分問題1-
- 3限 書類作成．試験問題作成
- 4限 試験問題作成
- 先日やってきたGPUマシンが，スイッチ入れても起動しない．大変困った．

.. _day171206

2017年12月6日（水）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 講義資料作成
- 研究打ち合わせ．osmnxをいろいろいじる．都市の道路データはサイズがなかなか大きく，サクサク実験をやる，というわけにはいかない．
- 締め切りまで時間のない運営業務に被弾した．うぐっ．

.. _day171205

2017年12月5日（火）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 2限 セミナー（3年生）．機械学習の実験のための音声データ作成．batファイル作成で戸惑った．
- 3限 線形代数演習Bとオペレーションズ・リサーチBの準備
- 4限 PC購入手続き，会議用書類作成
- 17:00 教室会議
- 19:30 オペレーションズ・リサーチBの準備
- 20:00 大学院コース会議



    
.. _day171204

2017年12月4日（月）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 2限 経営工学概論2（1年生）
- 3限 卒研進捗報告会．卒研生もいろいろ．もうみなさん大人なので生活指導をするつもりはありませんが，側で見ていてハラハラします．間に合うのか，と．
- 後期試験監督はたっぷり割り当てられました．ありがとうございました．
- 東大駒場で「応用数理」編集委員会．

.. _day171202

2017年12月2日（土）
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

- 勤務先の大学院のVSIコースシンポジウムに参加のために，出勤．20:00まで勤務．



